[
    {
        "question": "‏عند دخولك في نفق أثناء القيادة نهاراً، عليك :",
        "options": [
            "‏تشغيل الإضاءة المنخفضة ( أضواء التلاقي ) وزيادة السرعة",
            "‏تشغيل الإضاءة المنخفضة  (أضواء التلاقي ) وتخفيف السرعة",
            "‏إستعمال الزمور"
        ],
        "answer": "‏تشغيل الإضاءة المنخفضة  (أضواء التلاقي ) وتخفيف السرعة"
    },
    {
        "question": "‏عند قيادتك لمركبة أثناء الليل خلف  مركبة أخرى عليك:",
        "options": [
            "‏تشغيل الإضاءة المنخفضة  (أضواء التلافي)",
            "‏استعمال اضواء الطريق (الاضاءة العالية)",
            "‏ عدم استعمال الضوء"
        ],
        "answer": "‏تشغيل الإضاءة المنخفضة  (أضواء التلافي)"
    },
    {
        "question": "‏في حال ظهور مركبة من الجهة المعاكسة أثناء استعمالك للالضاءة العالية ليلا ً عليك:",
        "options": [
            "‏للإنتقال إلى ضوء التلافي ",
            "‏إطفاء الضوء نهائيًا",
            "‏تقطيع الضوء بتبديله بين ضوء الطريق وضوء التلافي"
        ],
        "answer": "‏للإنتقال إلى ضوء التلافي "
    },
    {
        "question": "‏عند تعبئة خزان مركبتك بالوقود,عليك",
        "options": [
            "‏أن تُبقي المحرّك شغالاً",
            "‏ألا تهتم لأن هذا الأمر لا ينطوي على أي خطر,",
            "‏أن تطفي محرّك المركبة"
        ],
        "answer": "‏أن تطفي محرّك المركبة"
    },
    {
        "question": "‏عندما تتحوّل الاشارة من اللون الاخضر الى للون الاصفر لحظة عبور مركبتك للتقاطع, عليك:",
        "options": [
            "‏التوقف فورًا وسط التقاطع",
            "‏متابعة سيرك بانتباه",
            "‏تركيز نظرك على الاشارة"
        ],
        "answer": "‏متابعة سيرك بانتباه"
    },
    {
        "question": "‏عند شعورك بالنعاس الشديد أثناء القيادة, عليك:",
        "options": [
            "‏أن تتناول الأدوية المنشّطة ومتابعة السير",
            "‏ألا تهتم للأمر لأن ّالنعاس سيزول رسيعًا",
            "‏أن تتوقف فورًا في مكان ٍآمن لتأخذ قسطًا من الراحة"
        ],
        "answer": "‏أن تتوقف فورًا في مكان ٍآمن لتأخذ قسطًا من الراحة"
    },
    {
        "question": "‏عند اقترابك من تقاطع معينّ يوجد فيه شرطي يقوم بتنظيم السير، ويوجد إشارة مرور ضوئيّة وإشارة سير ثابتة عليك الالتزام",
        "options": [
            "‏بتعليمات شرطي السير",
            "‏بالاشارة الضوئية فقط",
            "‏بإشارة السير الثابتة فقط"
        ],
        "answer": "‏بتعليمات شرطي السير"
    },
    {
        "question": "‏فور جلوس السائق خلف المقود عليه أوّلأ أن:",
        "options": [
            "‏يربط حزام الأمان، ثم يعدّل المرايا,  ثم يعدّل المقعد، بهذ الترتيب",
            "‏يربط حزام الأمان، ثم يعدّل المقعد، ثم يعدّل المرايا، بهذا الترتيب",
            "‏يعدّل المقعد، ثم يعدّل المرايا، ثم يربط حزام الأمان، بهذا الترتيب"
        ],
        "answer": "‏يعدّل المقعد، ثم يعدّل المرايا، ثم يربط حزام الأمان، بهذا الترتيب"
    },
    {
        "question": "‏في كل يوم وقبل الانطلاق بالمركبة او الدراجة لأول مرّة، على السائق أن: ",
        "options": [
            "‏يقوم بفحص روتيني لمختلف أنظمة المركبة",
            "‏لا يقوم بأي فحص طالما أنّ المحرّك يعمل",
            "‏يستمع الى نشرة الأحوال الجويّة"
        ],
        "answer": "‏يقوم بفحص روتيني لمختلف أنظمة المركبة"
    },
    {
        "question": "‏لا بأس على السائق أثناء القيادة اذا:",
        "options": [
            "‏قرأ الصحيفة ",
            "‏استعمل الهاتف ",
            "‏استمع الى الراديو بصوت منخفض"
        ],
        "answer": "‏استمع الى الراديو بصوت منخفض"
    },
    {
        "question": "‏على السائق والركاب أن يربطوا حزام الأمان",
        "options": [
            "‏قبل تشغيل المحرك ",
            "‏قبل الأنطلاق",
            "‏ضمن دقيقة من الأنطلاق "
        ],
        "answer": "‏قبل تشغيل المحرك "
    },
    {
        "question": "‏الهدف من مسند الرأس الموجود أعلى المقعد هو",
        "options": [
            "‏إراحة الرأس أثناء الرحلة",
            "‏منع انكسار الرقبة أو العنق اذا تعرّضت المركبة لصدمة من الخلف",
            "‏استعماله كوسادة للنوم ليلاً في الرحلات الطويلة"
        ],
        "answer": "‏منع انكسار الرقبة أو العنق اذا تعرّضت المركبة لصدمة من الخلف"
    },
    {
        "question": "‏تقل ّ مقدرة السائق على التركيز اثناء القيادة بسبب:",
        "options": [
            "‏تمتّعه بالحيويّة والنشاط ",
            "‏الإرهاق والنعاس",
            "‏القيادة داخل المدينة"
        ],
        "answer": "‏الإرهاق والنعاس"
    },
    {
        "question": "‏استخدام الهاتف الخلوي اثناء القيادة يؤثرعلى قيادة السائق بشكل:",
        "options": [
            "‏إيجابي",
            "‏سلبي",
            "‏سلبي وإيجابي معًا "
        ],
        "answer": "‏سلبي "
    },
    {
        "question": "‏النصيحة الاولى للسائق المحتسي للكحول هي:",
        "options": [
            "‏أن يقود على سرعة منخفضة",
            "‏ألا يقود حتى ينتهي مفعول الكحول",
            "‏ألا يبالي للألمر"
        ],
        "answer": "‏ألا يقود حتى ينتهي مفعول الكحول"
    },
    {
        "question": "‏إن القيادة تحت تأثير الأدوية المنومة تكون:",
        "options": [
            "‏اقل تعبا",
            "‏غير خطيرة",
            "‏خطيرة"
        ],
        "answer": "‏خطيرة"
    },
    {
        "question": "‏اذا علقت دوّاسة الوقود أثناء القيادة، عليك فورا أن: ",
        "options": [
            "‏شد ّ فرامل اليد",
            "‏تصغّر ترس السرعة",
            "‏تضع الترس على الحيادي وطفئ المحرك وتتوقف على جانب الطريق"
        ],
        "answer": "‏تضع الترس على الحيادي وطفئ المحرك وتتوقف على جانب الطريق"
    },
    {
        "question": "‏اذا انفتح غطاء المحرك فجأة أثناء سير المركبة, عليك فورًا أن:",
        "options": [
            "‏تزيد سرعتك قليلاً",
            "‏تخفّف السرعة تدريجيًا لتوقف المركبة الى جانب الطريق",
            "‏تضغط على الفرامل بشدّة "
        ],
        "answer": "‏تخفّف السرعة تدريجيًا لتوقف المركبة الى جانب الطريق"
    },
    {
        "question": "‏في حال مطر الشديد، وحتى  يتفادى السائق لماهر التأخير، يجب عليه أن يبدأ رحلته:",
        "options": [
            "‏في وقت أبكر من المعتاد",
            "‏في وقت متأخّرعن المعتاد",
            "‏متفائلا بالخير"
        ],
        "answer": "‏في وقت أبكر من المعتاد"
    },
    {
        "question": "‏قبل أن يصعد السائق إلى مركبته عليه أوّلاً أن:",
        "options": [
            "‏يتأكّد أنّ لديه وقتٌ كاف",
            "‏ينظر تحت المركبة ويدور حولها",
            "‏يربط حزام الأمان"
        ],
        "answer": "‏ينظر تحت المركبة ويدور حولها"
    },
    {
        "question": "‏يجب على سائق المركبة, أثناء القيادة على طرقات مزدحمة, أن يأخذ لمحة سريعة على المرايا مرّة كل:",
        "options": [
            "‏ثانية 45",
            "‏ثانية 30",
            "‏4 إلى 8 ثواني "
        ],
        "answer": "‏4 إلى 8 ثواني "
    },
    {
        "question": "‏إذا اراد السائق أن ينعطف بمركبته إلى جهة  اليمين، عليه قبل الانعطاف أن ينظر في: ",
        "options": [
            "‏المرآة اليسرى فقط",
            "‏المرآة اليمنى فقط",
            "‏كل المرايا وخاصة في المرآة اليمنى والبقعة العمياء"
        ],
        "answer": "‏كل المرايا وخاصة في المرآة اليمنى والبقعة العمياء"
    },
    {
        "question": "‏الخطر الآكبر الذي تشكّله المركبات المتوقفة الى جانب الرصيف الأيمن على السائق المار بقربها هو:",
        "options": [
            "‏خروج المشاة وخاصة الأطفال من بين تلك المركبات المتوقفة",
            "‏رمي النفايات منها",
            "‏ارتفاع صوت الراديو منها"
        ],
        "answer": "‏خروج المشاة وخاصة الأطفال من بين تلك المركبات المتوقفة"
    },
    {
        "question": "‏الخطر الذي تشكّله المركبات متوقفة الى جانب الرصيف الأيمن على السائق المار بقربها هو",
        "options": [
            "‏إصدارها صوت جهاز انذار السرقة",
            "‏فتح صندوق الأمتعة",
            "‏احتمال انطلاق إحداها ودخولها السير فجأة"
        ],
        "answer": "‏احتمال انطلاق إحداها ودخولها السير فجأة"
    },
    {
        "question": "‏كسائقٍ إحترازي عليك ان:",
        "options": [
            "‏تأخذ أفضليّتك بالمرور عنوة لأنّها من حقك",
            "‏تتنازل عن أفضليتك بالمرور منعا للحادث",
            "‏للا تتنازل عن أفضليتك بالمرور"
        ],
        "answer": "‏تتنازل عن أفضليتك بالمرور منعا للحادث"
    },
    {
        "question": "‏أثناء القيادة، وقبل استعمالك للفرامل، عليك أوّلا أن تنظر:",
        "options": [
            "‏في المرايا وخاصة في المرآة الداخلية",
            "‏إلى يمينك",
            "‏إلى يسارك"
        ],
        "answer": "‏في المرايا وخاصة في المرآة الداخلية"
    },
    {
        "question": "‏إنّ نظام منع إنغلاق الفرامل (ABS) في المركبات الحديثة في حلة الفرملة الشديدة:",
        "options": [
            "‏ليس من الطبي أن يصدر ضوضاء وأن يسبّب ارتجاجًا في دوّاسة الفرامل ",
            "‏ من الطبيع أن يصدر ضوضاء وأن يسبّب ارتجاجًا   في دوّاسة الفرامل",
            "‏من الطبيع أن يسبّب ارتجاجًا في دواسة الفرامل فقط"
        ],
        "answer": "‏من الطبيع أن يصدر ضوضاء وأن يسبّب ارتجاجًا   في دوّاسة الفرامل"
    },
    {
        "question": "‏من حسنات نظام منع انغالق الفرامل (ABS) في المركبات  الحديثة, في حلة الفرملة لشديدة، أنّه:",
        "options": [
            "‏يمنع انغالق الفرامل، ويمكّن السائق من توجيه المركبة",
            "‏يمنع انغلاق الفرامل فقط",
            "‏لا يمنع انغلاق الفرامل، ولا يمكّن لسائق من توجيه المركبة"
        ],
        "answer": "‏يمنع انغالق الفرامل، ويمكّن السائق من توجيه المركبة"
    },
    {
        "question": "‏عند تعرّض مركبتك للإنزلاق, عليك, و برسعة بديهة, أن:",
        "options": [
            "‏تضغط الفرامل وتوجّه مركبتك بعكس اتجاه مؤخّرتها ",
            "‏ترفع قدمك عن دواسة الوقود ولا تضغط على لفرامل، وأن توجّه المركبة الى الجهة التي تنزلق بها",
            "‏تزيد السرعة "
        ],
        "answer": "‏ترفع قدمك عن دواسة الوقود ولا تضغط على لفرامل، وأن توجّه المركبة الى الجهة التي تنزلق بها"
    },
    {
        "question": "‏إنّ تركك لمسافة أمان بين مركبتك والمركبة التي أمامك مبارشرة اثناء السير يمكنُك من:",
        "options": [
            "‏تفادي اصطدامك بها في حال توقّفت فجأة",
            "‏التمتّع بالمناظر الخلابة حولك",
            "‏قراءة لوحة تسجيل تلك المركبة"
        ],
        "answer": "‏تفادي اصطدامك بها في حال توقّفت فجأة"
    },
    {
        "question": "‏لحظة انطالق المركبة التي أمامك مباشرة عند تحوّل ضوء اشارة المرور من اللون لا حمر إلى اللون الاخضر عليك أن:",
        "options": [
            "‏تنطلق فورًا بمركبتك خلفها وبرسعة",
            "‏تزمّر",
            "‏تتأكد من خلو الطريق ثم تنطلق بمركبتك"
        ],
        "answer": "‏تتأكد من خلو الطريق ثم تنطلق بمركبتك"
    },
    {
        "question": "‏عندما تقترب بمركبتك من إشارة مرور ضوئية تصدر ضوء واحد اصفر متقطّع، يجب عليك أن:",
        "options": [
            "‏تعطي الأفضليّة",
            "‏تتوقف",
            "‏تربط حزام الأمام"
        ],
        "answer": "‏تعطي الأفضليّة"
    },
    {
        "question": "‏إن وضع حزام الأمان:",
        "options": [
            "‏ضوري لجميع ركّاب السيارة",
            "‏ضوري للراكبين األمامين فقط",
            "‏غير ضوري بالمطلق"
        ],
        "answer": "‏ضوري لجميع ركّاب السيارة"
    },
    {
        "question": "‏في حال حصول تعطّل فجائي في السيارة وأنت تسير بها على الطريق العام، عليك أن:",
        "options": [
            "‏تغادر الطريق العام عند أقرب مسافة",
            "‏توقف السيارة فورًا حيث أنت",
            "‏تتابع السير إلى المكان الذي تقصد"
        ],
        "answer": "‏تغادر الطريق العام عند أقرب مسافة"
    },
    {
        "question": "‏يجب على السائق أن يمسك بالمقود:",
        "options": [
            "‏بيد واحدة",
            "‏بكلتا اليدين",
            "‏بأصابع اليدين"
        ],
        "answer": "‏بكلتا اليدين"
    },
    {
        "question": "‏لا يجوز أن يزيد عدد الركاب في الشاحنة لمحملة عن:",
        "options": [
            "‏شخص واحد",
            "‏العدد المحدّد في الرخصة",
            "‏لا يحقّ لها نقل أي شخص"
        ],
        "answer": "‏العدد المحدّد في الرخصة"
    },
    {
        "question": "‏عند ربط القاطرة بالمقطورة، على السائق أن يتأكد من أنّ:",
        "options": [
            "‏مكابح المقطورة مشدودة وأرجلها تلامس الأرض",
            "‏مكابح المقطورة غير مشدودة وأرجلها تلامس الأرض",
            "‏لمقطورة تلامس الأرض على رجل واحدة"
        ],
        "answer": "‏مكابح المقطورة مشدودة وأرجلها تلامس الأرض"
    },
    {
        "question": "‏بعد ربط القاطرة بالمقطورة عىل السائق أن نتبّه إلى أنّ",
        "options": [
            "‏خطوط الهواء والأسلاك لكهربائية موصولة بشكل جيّد",
            "‏خطوط الهواء فقط موصولة بشكل جيّد",
            "‏اللأسلاك الكهربائية فقط موصولة بشكل جيّد"
        ],
        "answer": "‏خطوط الهواء والأسلاك لكهربائية موصولة بشكل جيّد"
    },
    {
        "question": "‏عند الشروع  بربط القاطرة بالمقطورة على لسائق أن:",
        "options": [
            "‏يرجع القاطرة ببطء فوق المقطورة",
            "‏يرجع القاطرة بسرعة تحت المقطورة",
            "‏يرجع القاطرة ببطء تحت المقطورة"
        ],
        "answer": "‏يرجع القاطرة ببطء تحت المقطورة"
    },
    {
        "question": "‏عند فصل القاطرة عن المقطورة، على السائق أن يختار مكانًا:",
        "options": [
            "‏مسطحًا وليناٌ",
            "‏منحدرًا وصلبًا",
            "‏منحدرًا وليناٌ"
        ],
        "answer": "‏مسطحًا وليناٌ"
    },
    {
        "question": "‏عند فصل القاطرة عن المقطورة، عىل السائق أن:",
        "options": [
            "‏يشد فرامل المقطورة وينزل أرجلها اىل اقصى حد",
            "‏وييل ارجلها اىل اقىص حد",
            "‏يشد فرامل المقطورة ولا ينزل أرجلها الى اقصى حد"
        ],
        "answer": "‏يشد فرامل المقطورة وينزل أرجلها اىل اقصى حد"
    },
    {
        "question": "‏لسائق المركبة الثقيلة بقع عمياء حول مركبته وعددها:",
        "options": [
            "‏أربع بقع عمياء على اللأقل",
            "‏ثماني بقع عمياء على اللأقل",
            "‏ثلاث  بقع عمياء "
        ],
        "answer": "‏أربع بقع عمياء على اللأقل"
    },
    {
        "question": "‏على كل سائق المركبة الثقيلة أن ينتبه الى عرض مركبته خاصة:",
        "options": [
            "‏عند تجاوزه لمركبة أخرى",
            "‏عند قيادته في الطرق المفتوحة",
            "‏عند أخذه قسطًا من الراحة"
        ],
        "answer": "‏عند تجاوزه لمركبة أخرى"
    },
    {
        "question": "‏على سائق المركبة الثقيلة أن ينتبه الى ارتفاع مركبته خاصة:",
        "options": [
            "‏عندما يقود على طرقات مفتوحة",
            "‏عند مروره تحت جسر أو دخوله في نفق",
            "‏عند مروره فوق جسر"
        ],
        "answer": "‏عند مروره تحت جسر أو دخوله في نفق"
    },
    {
        "question": "‏على سائق المركبة الثقيلة أن:",
        "options": [
            "‏يرجع إلى الخلف في الأماكن المكتظة",
            "‏يرجع إلى الخلف بعد التقاطع مباشرة",
            "‏يتفادى الرجوع الى الخلف في الأماكن المكتظة"
        ],
        "answer": "‏يتفادى الرجوع الى الخلف في الأماكن المكتظة"
    },
    {
        "question": "‏التعامل مع المركبات الثقيلة يختلف عنه مع المركبات لصغيرة، فعند انعطاف سائق المركبات لثقيلة الى اليمين:",
        "options": [
            "‏لا يجب ترك مسافة كافية لجهة اليمين",
            "‏يجب ترك مسافة كافية في الأمام",
            "‏يجب ترك مسافة كافية لجهة اليمين"
        ],
        "answer": "‏يجب ترك مسافة كافية لجهة اليمين"
    },
    {
        "question": "‏حين تقود مركبتك لثقيلة في نعطف يسار, وكي تتفادى عبور عجلاتك اليسرى الخلفية  لخط وسط الطريق، عليك أن:",
        "options": [
            "‏تأخذ أقصى يسارك خلال المنعطف",
            "‏تأخذ يمينك قليلا خلال المنعطف",
            "‏تزيد سرعتك خلال المنعطف"
        ],
        "answer": "‏تأخذ يمينك قليلا خلال المنعطف"
    },
    {
        "question": "‏حين تقود مركبتك لثقيلة في منعطف يمين, وكي تتفادى نزول عجلاتك اليمنى الخلفية عن حافة الطريق، عليك أن:",
        "options": [
            "‏تأخذ أقصى يمينك خلال المنعطف",
            "‏تزيد سرعتك خلال المنعطف ",
            "‏ تقود مركبتك في وسط مسربك"
        ],
        "answer": "‏تقود مركبتك في وسط مسربك"
    },
    {
        "question": "‏عند اقترابك من رأس مرتفع للطريق، عليك أن تتوقع خلف القمة:",
        "options": [
            "‏وجود عقبات",
            "‏عدم وجود عقبات",
            "‏طريق مستقيم"
        ],
        "answer": "‏وجود عقبات"
    },
    {
        "question": "‏للسيطرة على مركبتك و أنت تقودها على المنحدرات، يجب عليك أن تعتمد بشكل اساسي على استعمال :",
        "options": [
            "‏الفرامل",
            "‏فرامل اليد",
            "‏ترس منخفض "
        ],
        "answer": "‏ترس منخفض "
    },
    {
        "question": "‏ا ستعمال المكابح الرئيسية في المركبة بشكل متواصل على منحدر طويل يبطل مفعول المكابح بسبب:",
        "options": [
            "‏إزدياد حرارتها ",
            "‏ضغط سائل الكبح",
            "‏قوة المنحدر"
        ],
        "answer": "‏إزدياد حرارتها "
    },
    {
        "question": "‏إذا دخلت منحدرا طويال بمركبتك الثقيلة وتأخرت بالانتقال الى ترس سرعة منخفض وأصبحت سرعتك عالية فسوف:",
        "options": [
            "‏يصبح من السهل عليك النتقال الى ترس سرعة منخفض",
            "‏يصبح من المستحيل النتقال الى ترس سرعة منخفض للسيطرة على المركبة",
            "‏يصبح بإمكانك تجاوز المركبات بالجملة وبشكل آمن"
        ],
        "answer": "‏يصبح من المستحيل النتقال الى ترس سرعة منخفض للسيطرة على المركبة"
    },
    {
        "question": "‏عند قيادتك لمركبتك ثقيلة صعودًا متواصلا يجب عليك:",
        "options": [
            "‏تجنّب اجهاد المحرّك",
            "‏التزام الجهة اليسرى",
            "‏عدم السماح للمركبات الصغية بتجاوزك"
        ],
        "answer": "‏تجنّب اجهاد المحرّك"
    },
    {
        "question": "‏عند قيادتك لمركبتك ثقيلة صعودًا متواصلا عليك:",
        "options": [
            "‏التحقق من كمية الوقود بشكل مستمر",
            "‏التزام اقصى اليسار قدر المستطاع",
            "‏التزام اقصى اليمين قدر المستطاع"
        ],
        "answer": "‏التزام اقصى اليمين قدر المستطاع"
    },
    {
        "question": "‏اذا كنت تريد أن تتجاوز بمركبتك الثقيلة مركبة اخرى صعودًا وكان ذلك سيستغرق وقتا طويلا فعليك أن:",
        "options": [
            "‏تصرّ على القيام بهذا التجاوز",
            "‏تزيد من سرعتك فوق الحد المسموح",
            "‏تصرف النظر عن هذا التجاوز"
        ],
        "answer": "‏تصرف النظر عن هذا التجاوز"
    },
    {
        "question": "‏قيادة المركبة لثقيلة على طريق وعرة تحتّم ليك أن:",
        "options": [
            "‏تزيد من سرعتك قليلا",
            "‏تكون حذرا وأن تخطط للطريق مسبقا",
            "‏تركّز اهتمامك الى الخلف"
        ],
        "answer": "‏تكون حذرا وأن تخطط للطريق مسبقا"
    },
    {
        "question": "‏التواصل عن طريق التقاء النظر بين السائقين عند التقاطع:",
        "options": [
            "‏يساعد على حل الالتباس المروري بين السائقين",
            "‏هو من نواع التنبه",
            "‏هو امر محظر على السائقين"
        ],
        "answer": "‏يساعد على حل الالتباس المروري بين السائقين"
    },
    {
        "question": "‏لمنع الحوادث يقع على سائق المركبة أن يتفادى قدر استطاعته:",
        "options": [
            "‏الرجوع بمركبته الى الخلف",
            "‏التوقف التدريجي",
            "‏غسل مركبته على لطريق"
        ],
        "answer": "‏الرجوع بمركبته الى الخلف"
    },
    {
        "question": "‏يلزمك القانون بإعطاء الافضلية:",
        "options": [
            "‏للمركبات المرسعة",
            "‏للمركبات المبطئة",
            "‏لحافلات المدرسية لمستخدمة لأنوار التحذير "
        ],
        "answer": "‏لحافلات المدرسية لمستخدمة لأنوار التحذير "
    },
    {
        "question": "‏يلزم القانون مجمل السائقين باعطاء الافضلية للمركبات:",
        "options": [
            "‏الموجودة داخل المستديرة ",
            "‏لموجودة الى يمين المركبة",
            "‏الداخلة الى المستديرة"
        ],
        "answer": "‏الموجودة داخل المستديرة "
    },
    {
        "question": "‏القانون يسمح بتركين المركبة (ايقافها وتركها) بشكل مواز للرصيف على طريق ذو مسلكين متعاكسين:",
        "options": [
            "‏على يمين اتجاه سير المركبة",
            "‏لا تهتم الجهة طالما أنّها لا تعيق حركة السير",
            "‏على يسار الطريق"
        ],
        "answer": "‏على يمين اتجاه سير المركبة"
    },
    {
        "question": "‏إسرف سأق المركبة في الطعام:",
        "options": [
            "‏يمكنه من القيادة بشكل أسلم",
            "‏يسبّب له البلادة وصعوبة في اتخاذ القرارات الصائبة خلال القيادة",
            "‏يمكّنه من القيادة على سرعات عالية جدا"
        ],
        "answer": "‏يسبّب له البلادة وصعوبة في اتخاذ القرارات الصائبة خلال القيادة"
    },
    {
        "question": "‏قلة النوم لسائق المركبة :",
        "options": [
            "‏تساعده على تحسين ردة فعله ",
            "‏تبطئ ردات فعله أثناء القياد وتسبّب له فقدان طفيف للذاكرة",
            "‏تساعده على الإنتباه"
        ],
        "answer": "‏تبطئ ردات فعله أثناء القياد وتسبّب له فقدان طفيف للذاكرة"
    },
    {
        "question": "‏خلال الرحالت الطويلة، على سائق المركبة أن يتوقّف للراحة كل:",
        "options": [
            "‏ساعات 4",
            "‏ساعات 8",
            "‏ساعات 10"
        ],
        "answer": "‏ساعات 4"
    },
    {
        "question": "‏خلال الرحلات الطويلة، من الأفضل لسائق المركبة أن يتوقف للراحة كل:",
        "options": [
            "‏250 كلم",
            "‏750 كلم",
            "‏900 كلم"
        ],
        "answer": "‏250 كلم"
    },
    {
        "question": "‏تأثير للكحول على سائق المركبة أثناء القيادة:",
        "options": [
            "‏يمكن أن يكون قاتلا للسائقين وللآخرين",
            "‏شكّل خطرًا على للآخرين فقط",
            "‏يشكّل خطرًا على السائق"
        ],
        "answer": "‏يمكن أن يكون قاتلا للسائقين وللآخرين"
    },
    {
        "question": "‏خلال الرحلات الطويلة, على سائق المركبة  ان:",
        "options": [
            "‏يتناول عقاقير اليقظة باستمرار",
            "‏يستمرّ بالقيادة دون التوقف للاستراحة",
            "‏يتجنّب عقاقير اليقظة كليًا "
        ],
        "answer": "‏يتجنّب عقاقير اليقظة كليًا "
    },
    {
        "question": "‏أفضل وسيلة ليعرف السائق مدى تأثير الدواء الطى على القيادة هي أن:",
        "options": [
            "‏يسأل أحد السائقين المجربين",
            "‏يسأل لطبيب المعالج او الصيدىل",
            "‏يجرّبه على سائق اخر"
        ],
        "answer": "‏يسأل لطبيب المعالج او الصيدىل"
    },
    {
        "question": "‏تناول الكحول أو المخدرات اثناء القيادة يولد لدى السائق شعورًا زائفا:",
        "options": [
            "‏بالخوف",
            "‏بالشجاعة والإقدام",
            "‏بالغضب"
        ],
        "answer": "‏بالشجاعة والإقدام"
    },
    {
        "question": "‏عندما تريد أن تتجاوز بمركبتك مركبة أخرى, عليك أن:",
        "options": [
            "‏تتبع ارشادات سائق هذه المركبة لك بواسطة اشاراته الضوئية",
            "‏لا تعتمد أبدا على ارشادات  سائق هذه المركبة ",
            "‏تتبع ارشادات سائق المركبة التي خلفك مبارشرة "
        ],
        "answer": "‏لا تعتمد أبدا على ارشادات  سائق هذه المركبة "
    },
    {
        "question": "‏على كل سائق مركبة ثقيلة أن ينتبه الى عرض مركبته  خاصة:",
        "options": [
            "‏عند دخوله في مكان ضيق",
            "‏عند أخذه قسطًا من الراحة",
            "‏عند تحميل المركبة "
        ],
        "answer": "‏عند دخوله في مكان ضيق"
    },
    {
        "question": "‏إذا أراد سائق المركبة لثقيلة أن يرجع الى الخلف، عليه أن:",
        "options": [
            "‏يرجع في الأماكن  المكتظة",
            "‏يرجع داخل النفق",
            "‏يطلب المساعدة من شخص اخر"
        ],
        "answer": "‏يطلب المساعدة من شخص اخر"
    },
    {
        "question": "‏بعد ملء الصهريج  بالحمولة، على سائقه أن يتأكّد من أن :",
        "options": [
            "‏كل أغطية الخزانات وصمّامات الإفراغ مغلقة بإحكام",
            "‏أغطية الخزانات مغلقة بإحكام",
            "‏صمامات الإفراغ مغلقة بإحكام"
        ],
        "answer": "‏كل أغطية الخزانات وصمّامات الإفراغ مغلقة بإحكام"
    },
    {
        "question": "‏ما هي الفوائد بيئيّة للقيادة الصديقة للبيئة ؟",
        "options": [
            "‏تخفيض انبعاث ملوّثات الهواء المضّرة",
            "‏زيادة انبعاثات الغازات الدفيئة خصوصاً ثاني أكسيد الكربون",
            "‏الحدّ من ازدحام السير"
        ],
        "answer": "‏تخفيض انبعاث ملوّثات الهواء المضّرة"
    },
    {
        "question": "‏كيف تحافظ القيادة الصديقة للبيئة على سلامة السائق؟",
        "options": [
            "‏تحافظ على سلامة الطرق ",
            "‏تعزّز مهارات القيادة",
            "‏كل ما ورد اعلاه"
        ],
        "answer": "‏كل ما ورد اعلاه"
    },
    {
        "question": "‏كيف تساهم القيادة الصديقة للبيئة في المسؤوليّة الاجتماعيّة؟",
        "options": [
            "‏تخفّف التوتّر أثناء القيادة ",
            "‏تؤمّن راحة أكبر للسائق والركاب",
            "‏كل ما ورد اعلاه"
        ],
        "answer": "‏كل ما ورد اعلاه"
    },
    {
        "question": "‏ما هي الأداة التي تستخدمها لمراقبة السرعة على الطريق السريع؟",
        "options": [
            "‏مثبّت السرعة",
            "‏الاقلاع والتوقف بانتظام ",
            "‏الضغط المفاجئ على الفرامل"
        ],
        "answer": "‏مثبّت السرعة"
    },
    {
        "question": "‏ما هي السرعة األمثل للقيادة الصديقة للبيئة؟",
        "options": [
            "‏بين 80 كلم / ساعة و 100 كلم/ ساعة",
            "‏بين 50 كلم / ساعة و 80 كلم/ ساعة",
            "‏ بين 40 كلم / ساعة و 50 كلم/ ساعة"
        ],
        "answer": "‏بين 50 كلم / ساعة و 80 كلم/ ساعة"
    },
    {
        "question": "‏ما هو الحدّ الأقصى لمستوى دورات المحرّك في الدقيقة الذي لا يجب تجاوزه؟",
        "options": [
            "‏دورة في الدقيقة 2000 ",
            "‏دورة في الدقيقة 3000 ",
            "‏دورة في الدقيقة 4000 "
        ],
        "answer": "‏دورة في الدقيقة 2000 "
    },
    {
        "question": "‏ما هي نتيجة تجاوز دورات المحرّك معدّل 2000 دورة في الدقيقة؟",
        "options": [
            "‏ارتفاع في استهلاك الوقود",
            "‏انخفاض في استهلاك الوقود",
            "‏ارتفاع في درجة حرارة المحرك"
        ],
        "answer": "‏ارتفاع في استهلاك الوقود"
    },
    {
        "question": "الإقلاع بسرعة والضغط المفاجئ  على الفرامل ؤدّي إلى: ",
        "options": [
            "‏هدر الوقود",
            "‏إهتراء سريع للفرامل والإطارات",
            "‏كل ما ورد أعلاه"
        ],
        "answer": "‏كل ما ورد أعلاه"
    },
    {
        "question": "‏ما هي نسبة الانخفاض في استهلاك الوقود عند تغيير فلاتر الزيت والنفط بشكل منتظم؟",
        "options": [
            "‏1 إلى 2 %",
            "‏1 إلى  3 %",
            "‏2 إلى  3 %"
        ],
        "answer": "‏1 إلى 2 %"
    },
    {
        "question": "‏ما هو زيت المحّرك الأفضل للبيئة؟ ",
        "options": [
            "‏الزيت الذي يحافظ على الطاقة إلحتوائه على إضافات تخفف الإحتكاك ضمن المحرك",
            "‏لزيت الذي يحافظ على الطاقة لإحتوائه على إضافات تحافظ على المحرك نظيفاً",
            "‏لزيت الذي يحافظ على الطاقة ذو مصدر نباتي"
        ],
        "answer": "‏الزيت الذي يحافظ على الطاقة إلحتوائه على إضافات تخفف الإحتكاك ضمن المحرك"
    },
    {
        "question": "‏كيف يمكن إطالة مدّة استخدام الإطارات؟ ",
        "options": [
            "‏تغيير الإطارات سنويّا ",
            "‏فحص ضغط الإطارات مرة في الشهر على الأقلّ للحفاظ على مقاومة دحرجة منخفضة",
            "‏فحص ضغط الإطارات مرة في السنة على األقل للحفاظ على مقاومة دحرجة منخفضة"
        ],
        "answer": "‏فحص ضغط الإطارات مرة في الشهر على الأقلّ للحفاظ على مقاومة دحرجة منخفضة"
    },
    {
        "question": "‏ما هي الفائدة من تنظيف واستبدال فلتر الهواء بشكل دوري؟",
        "options": [
            "‏تحسين أداء المحرك بنسبة 6-11٪",
            "‏الحدّ من تلوث الهواء",
            "‏كل ما سبق"
        ],
        "answer": "‏كل ما سبق"
    },
    {
        "question": "‏ماذا يجب أن تفعل عندما تتوٌقف السيارة عن التحرّك لأكثر من دقيقة؟",
        "options": [
            "‏إطفاء المحرك",
            "‏وضع ناقل السرعة (فيتيس) على ال (N) ",
            "‏لا شيء"
        ],
        "answer": "‏إطفاء المحرك"
    },
    {
        "question": "‏كيف يمكن تحسين أداء المحرّك وتقليل مستوى الانبعاثات الضارة؟",
        "options": [
            "‏تغيير مياه المحرّك بانتظام",
            "‏استخدام وقود نظيف توافق مع المعايير الدولية",
            "‏تبديل المحرّك دوريّا"
        ],
        "answer": "‏استخدام وقود نظيف توافق مع المعايير الدولية"
    },
    {
        "question": "‏ماذا يجب أن تفعله بعد ملء خزّان السيارة الوقود؟",
        "options": [
            "‏التأكد من أنّ غطاء خزان الوقود مغلق بإحكام",
            "‏التأكد من أنّ غطاء خزان الوقود مفتوح وسليم من أي عيوب",
            "‏لتأكد من أنّ درجة حرارة المحرّك مستقرّة"
        ],
        "answer": "‏التأكد من أنّ غطاء خزان الوقود مغلق بإحكام"
    },
    {
        "question": "‏ما هي فائدة وقوف السيارة في الظل؟",
        "options": [
            "‏تخفيف الضغط على مكيّفات الهواء عند اإلقالع",
            "‏خفض استهلاك الوقود",
            "‏كلّ ما ورد أعلاه"
        ],
        "answer": "‏كلّ ما ورد أعلاه"
    },
    {
        "question": "‏ما هي نسبة زيادة استهلاك الوقود عند الاستعمال الدائم للمكيّف؟",
        "options": [
            "0.1",
            "0.2",
            "0.3"
        ],
        "answer": "0.1"
    },
    {
        "question": "‏أيّ مما يلي يقلل من استهلاك الوقود؟",
        "options": [
            "‏القيادة في وقت الذروة",
            "‏تخفيف حمولة السيارة ",
            "‏لقيادة بسرعة متفاوتة وعشوائيّة"
        ],
        "answer": "‏تخفيف حمولة السيارة "
    },
    {
        "question": "‏ما هي القيادة الصديقة للبيئة؟",
        "options": [
            "‏لقيادة الإقتصادية والصديقة للبيئة من خلال إتباع طرق قيادة سهلة، ذكية، ومسؤولة تساهم في خفض استهلاك الوقود وتحدّ من تلوث الهواء الناجم عن النقل البري",
            "‏استخدام الوقود بكفاءة في قيادة المركبات من خلال قيادة إتباع طرق سهلة، ذكية، ومسؤولة تساهم في رفع مستوى الامان خلال اقسام الطرق الصعبة",
            "‏استخدام الاضاءة بكفاءة في قيادة المركبات من خلال  إتباع طرق سهلة، ذكية في استهالك المياه"
        ],
        "answer": "‏لقيادة الإقتصادية والصديقة للبيئة من خلال إتباع طرق قيادة سهلة، ذكية، ومسؤولة تساهم في خفض استهلاك الوقود وتحدّ من تلوث الهواء الناجم عن النقل البري"
    },
    {
        "question": "‏إذا كان الطريق  مقسوما ً إلى مسلكين محددين بخطوط متواصلة أو بفواصل، يجب على السائق:",
        "options": [
            "‏السير في الإتجاه المعاكس",
            "‏إجتياز هذه الخطوط والفواصل والسير عليها",
            "‏عدم إجتياز هذه الخطوط أوالفواصل"
        ],
        "answer": "‏عدم إجتياز هذه الخطوط أوالفواصل"
    },
    {
        "question": "‏على سائق السيارة, في حال السير العادي:",
        "options": [
            "‏أن يلتزم الجانب اللأيسر من الطريق",
            "‏أن  يتجاوز الخطوط بقصد التجاوز",
            "‏أن يلتزم الجانب الأيمن من الطريق دون تنبيه"
        ],
        "answer": "‏أن يلتزم الجانب الأيمن من الطريق دون تنبيه"
    },
    {
        "question": "‏يُحظّر التجاوز:",
        "options": [
            "‏في الطرقات الواسعة.",
            "‏إذا كان الطريق مقسم الى عدة مسالك محددة بخطوط متقطّعة.",
            "‏في الطرقات الجبلية الضيقة أو الانحدار."
        ],
        "answer": "‏في الطرقات الجبلية الضيقة أو الانحدار."
    },
    {
        "question": "‏على السائق عند اقترابه من تقاطع طرق:",
        "options": [
            "‏المرور دون التثبت من أن الطريق حرّ.",
            "‏ان يلتزم الطرف اليمين من الطريق.",
            "‏ان يتأكد من أن الطريق الذي ينوي قطعه حرّ."
        ],
        "answer": "‏ان يتأكد من أن الطريق الذي ينوي قطعه حرّ."
    },
    {
        "question": "‏على السائق الذي يتأهب لترك طريق من أجل سلوك طريق آخر واقع إلى يمينه:",
        "options": [
            "‏أن يميل إلى اليسار دون أن يتعدى محور الطريق.",
            "‏ان يلتزم الطرف الأيسر من الطريق.",
            "‏ان يلتزم الطرف اليمين من الطريق"
        ],
        "answer": "‏ان يلتزم الطرف اليمين من الطريق"
    },
    {
        "question": "‏على السائق الذي يتأهب لترك طريق من أجل سلوك طريق آخر واقع على يساره ان:",
        "options": [
            "‏يميل إلى اليسار دون أن يتعدى محور الطريق",
            "‏يميل إلى يمينه دون أن يتعدى محور الطريق",
            "‏يبقى في خط الوسط دون أن يميل لا يميناً ولا يسارا "
        ],
        "answer": "‏يميل إلى اليسار دون أن يتعدى محور الطريق"
    },
    {
        "question": "‏على السائق الذي يتأهب لترك طريق من أجل سلوك طريق آخر أن:",
        "options": [
            "‏يقوم بالالتفاف اللازم بسرعة معتدلة بعد أن يتأكد من إمكان إجراء ذلك دون أي خطر أو إزعاج للآخرين",
            "‏يقوم بالالتفاف اللازم بسرعة فائقة كي لا يسبب الإزعاج للآخرين",
            "‏يميل إلى اليمين ببطء"
        ],
        "answer": "‏يقوم بالالتفاف اللازم بسرعة معتدلة بعد أن يتأكد من إمكان إجراء ذلك دون أي خطر أو إزعاج للآخرين"
    },
    {
        "question": "‏من الأفضل المحافظة \"مسافة أمان\":",
        "options": [
            "‏على كل جوانب المركبة",
            "‏فقط من جهتين الأمام والخلف",
            "‏فقط من جهتي اليمين واليسار"
        ],
        "answer": "‏على كل جوانب المركبة"
    },
    {
        "question": "‏ الضوء الأخضر المستمر على التقاطّع يعني أنه:",
        "options": [
            "‏يمكنك عبور التقاطع إذا كان ذلك ممكناً",
            "‏لا تستطيع المرور إلى اليمين",
            "‏يجب عليك التوقف والتأكد من السير المقابل قبل متابعة السير"
        ],
        "answer": "‏يمكنك عبور التقاطع إذا كان ذلك ممكناً"
    },
    {
        "question": "‏السماح بوجود \"مسافة أمان\" مهم لانه:",
        "options": [
            "‏يعطي فسحة لدخول سيارة أخرى",
            "‏يمنع الالتهاء بالمركبات الاخرى",
            "‏يعطي وقت لردّة الفعل والتفاعل مع مجريات السير"
        ],
        "answer": "‏يعطي وقت لردّة الفعل والتفاعل مع مجريات السير"
    },
    {
        "question": "‏لضوء الأصفر المتقطع يعني:",
        "options": [
            "‏خفف السرعة وتابع السير بحذر",
            "‏توقف ثم تابع السير عند خلو الطريق",
            "‏تابع السير إذا كانت الطريق خالية"
        ],
        "answer": "‏خفف السرعة وتابع السير بحذر"
    },
    {
        "question": "‏إذا انفجر دولاب خلال السير:",
        "options": [
            "‏اترك حرية الحركة للمقود",
            "‏أحرر دّواسة الوقود لتخفيف سرعة السيارة واقوم بتثبيت المقود وأوقفها خارج الطريق",
            "‏أخفض سرعة السيارة باستعمال المكابح وأوقفها خارج الطريق"
        ],
        "answer": "‏أحرر دّواسة الوقود لتخفيف سرعة السيارة واقوم بتثبيت المقود وأوقفها خارج الطريق"
    },
    {
        "question": "‏إذا أزعجتك أنوار السيارة القادمة من الجهة المقابلة عليك النظر إلى:",
        "options": [
            "‏وسط الطريق",
            "‏جانب الأيسر من الطريق",
            "‏الاسفل وإلى الجانب الأيمن من الطريق"
        ],
        "answer": "‏الاسفل وإلى الجانب الأيمن من الطريق"
    },
    {
        "question": "‏إذا تعطلت مركبتك على الاوتوستراد:",
        "options": [
            "‏انتظر في المركبة لوصول المساعدة",
            "‏وضع المثلث التحذيري وتشغل  الانوار الرئيسية لتحذير باقي السائقين",
            "‏وضع مثلث التحذيري وتشغيل أنوارا الإشارات الأربعة لتحذير باقي السائقين"
        ],
        "answer": "‏وضع مثلث التحذيري وتشغيل أنوارا الإشارات الأربعة لتحذير باقي السائقين"
    },
    {
        "question": "‏تخصّص الأرصفة, عند وجودها: ",
        "options": [
            "‏لأيقاف السيارة في حال السماح بذلك",
            "‏لوضع أي شيء يعيق سير المنتفعين",
            "‏للمشاة وعربات الأولاد والمرضي والمقعدين المدفوعين بالأيدي"
        ],
        "answer": "‏للمشاة وعربات الأولاد والمرضي والمقعدين المدفوعين بالأيدي"
    },
    {
        "question": "‏على السائق الذي يتأهب لأدخال تغيير هام في سرعة  مركبته أو إتجاهها:",
        "options": [
            "‏أن يتأكد مسبقاً من إمكانية إجراء ذلك بدون خطر وأن غيره إلى ذلك",
            "‏أن يتجاوز الخطوط المتقطّعة دون أي سابق إنذار",
            "‏أن يتجاوز الخطوط المتواصلة فيما إذا كانت إلى يساره مبارشرة"
        ],
        "answer": "‏أن يتأكد مسبقاً من إمكانية إجراء ذلك بدون خطر وأن غيره إلى ذلك"
    },
    {
        "question": "‏على السائق أن لا يستعمل لمكابح في السير فجأة إلاّ:",
        "options": [
            "‏بداعي التوقف ",
            "‏بداعي تجربتها",
            "‏بداعي الخطر"
        ],
        "answer": "‏بداعي الخطر"
    },
    {
        "question": "‏عند وجود لافتة على اوتوستراد تشير إلى تحويلة أو إلى إتجاه نحو طريق آخر، على جميع السائقين الذين يريدون الخروج فور رؤيتهم هذه اللافتة القيام:",
        "options": [
            "‏بالإنحراف الفوري إلى إتجاه اليمين أو اليسار بحسب إتجاه التحويلة التي يرغب سلوكها لعدم عرقلة السير",
            "‏بالإنحراف التدريجي إلى إتجاه اليمين أو اليسار بحسب إتجاه التحويلة التي يرغب سلوكها",
            "‏بالإنحراف السريع إلى الوسط ي بحسب إتجاه التحويلة التي يرغب سلوكها لعدم عرقلة السير"
        ],
        "answer": "‏بالإنحراف التدريجي إلى إتجاه اليمين أو اليسار بحسب إتجاه التحويلة التي يرغب سلوكها"
    },
    {
        "question": "‏يتوجب استعمال حزام الأمان لمستعملي لمقاعد:",
        "options": [
            "‏لمقاعد الأمامية والخلفية على الأوتوسترادات في جميع أنواع المركبات",
            "‏لمقاعد الأمامية والخلفية في جميع أنواع المركبات على جميع الطرقات",
            "‏لمقاعد الأمامية فقط  في جميع أنواع المركبات "
        ],
        "answer": "‏لمقاعد الأمامية والخلفية في جميع أنواع المركبات على جميع الطرقات"
    },
    {
        "question": "‏اذا كانت يدرجل الأمن مرفوعة عامودياً:",
        "options": [
            "‏تعني هذه الأشارة أبطىء الرسعة",
            "‏تعني هذه الأشارة (حذار-قف) لكل مستخدمي الطريق ",
            "‏تعني هذه الأشارة اتباه هناك سير متوقف"
        ],
        "answer": "‏تعني هذه الأشارة (حذار-قف) لكل مستخدمي الطريق "
    },
    {
        "question": "‏اذا كانت يدارجل الأمن ممدودتين أفقياً:",
        "options": [
            "‏تعني هذه الإشارة (تمهل)  لكل مستخدمي الطريق القادمين من إتجاهات تتقاطع مع إتجاهات اليّد أو اليدين الممدودتي",
            "‏تعني هذه الإشارة (افساح المجال)  لكل مستخدمي الطريق القادمين من إتجاهات تتقاطع مع إتجاهات اليّد أو اليدين الممدودتي",
            "‏تعني هذه الإشارة (التوقف)  لكل مستخدمي الطريق القادمين من إتجاهات تتقاطع مع إتجاهات اليّد أو اليدين الممدودتي"
        ],
        "answer": "‏تعني هذه الإشارة (التوقف)  لكل مستخدمي الطريق القادمين من إتجاهات تتقاطع مع إتجاهات اليّد أو اليدين الممدودتي"
    },
    {
        "question": "‏يجب أن تزوّد كل مركبة:",
        "options": [
            "‏بلوحة تسجيل من الخلف ",
            "‏بلوحة تسجيل تحملان رقم  تسجيل المركبة في الأمام أوالخلف",
            "‏بلوحة تسجيل تحملان رقم  تسجيل المركبة في الأمام والخلف"
        ],
        "answer": "‏بلوحة تسجيل تحملان رقم  تسجيل المركبة في الأمام والخلف"
    },
    {
        "question": "‏على السائق تجديد رخصة السوق الخصوصية حتى سن ال ٥٠ كل:",
        "options": [
            "‏سنة 20",
            "‏سنة 10",
            "‏سنة 5"
        ],
        "answer": "‏سنة 10"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر استعمال المنبهات الصوتية إلا في لحالات الآتية :",
        "options": [
            "‏لتنبيه السائقين الاخرين بوجوب التحرك بسرعة",
            "‏اعطاء مستخدمي الطريق الآخرين التنبيهات الضورية لتفادي وقوع الحوادث",
            "‏لتفادي زحمة السير الخانقة "
        ],
        "answer": "‏اعطاء مستخدمي الطريق الآخرين التنبيهات الضورية لتفادي وقوع الحوادث"
    },
    {
        "question": "‏في حال عدم وجود لافتات أوعلامات النزول من السيارة:",
        "options": [
            "‏عليه النزول أو الصعود من الجهة التي يراها مناسبة وأسهل لحركته",
            "‏عليه النزول أو الصعود من الجهة اليسرى لوجهته",
            "‏عليه النزول أو الصعود من الجهة اليمنى لوجهته"
        ],
        "answer": "‏عليه النزول أو الصعود من الجهة اليمنى لوجهته"
    },
    {
        "question": "‏اذا قام السائق بإنزال الذراع واصعادها إلى جانب المركبة تعني:",
        "options": [
            "‏السيارة معطلة",
            "‏الإتحاه إلى اليسار",
            "‏تخفيف السرعة والتوقف "
        ],
        "answer": "‏تخفيف السرعة والتوقف "
    },
    {
        "question": "‏اذا قام السائق بمدّ الذراع بشكل مستقيم أفقياً تعني:",
        "options": [
            "‏الاتجاه للوراء",
            "‏إشارة للسيارات بان السائق يخفف السرعة",
            "‏الإتجاه لليسار"
        ],
        "answer": "‏الإتجاه لليسار"
    },
    {
        "question": "‏اذا قام السائق برفع الذراع عامودياً تعني:",
        "options": [
            "‏التوقف",
            "‏الاتجاه إلى اليسار ",
            "‏الاتجاه إلى اليمين"
        ],
        "answer": "‏الاتجاه إلى اليمين"
    },
    {
        "question": "‏يُسمح بعبور الإشارة الحمراء للمركبات المتجهة يميناً شريطة:",
        "options": [
            "‏السير بسرعة ",
            "‏التوقف عند الإشارة ومن ثم تأمي العبور دون تعريض المشاة وحركات السير الأخرى  لأي خطر",
            "‏لا يسمح للسيارات المتجهة إلى اليمين بعبور الاشارة الحمراء"
        ],
        "answer": "‏التوقف عند الإشارة ومن ثم تأمي العبور دون تعريض المشاة وحركات السير الأخرى  لأي خطر"
    },
    {
        "question": "‏عند وجود خطوط طويلة متواصلة:",
        "options": [
            "‏يسمح اجتيازها لكن ثرط الانتقال بسرعة",
            "‏يمنع إجتيازها إلى المسلك أو المرسب المجاور",
            "‏يسمح إجتيازها إلى المسلك أو المسرب المجاور بحذر بعد تأمين الطريق"
        ],
        "answer": "‏يمنع إجتيازها إلى المسلك أو المرسب المجاور"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر وضع الأطفال بالمقاعد الأمامية دون عمر:",
        "options": [
            "‏سنوات 8",
            "‏سنوات 10",
            "‏سنوات 12"
        ],
        "answer": "‏سنوات 10"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر على أي كان رمي أي شيء من السيارة لأنها:",
        "options": [
            "‏تسبب بعرقلة عمل رجال الأمن",
            "‏تسبب بإزالة عالمات سطح الطريق",
            "‏تسبب لحوادث وتسد مسارب المياه"
        ],
        "answer": "‏تسبب لحوادث وتسد مسارب المياه"
    },
    {
        "question": "‏ماهو الفرق بين الخطوط البيضاء والصفراء في منتصف الطريق؟",
        "options": [
            "‏الخطوط الصفراء توضع فقط على طرف الطريق في حين البيضاء هي للفصل بين السيارات",
            "‏الخطوط الصفراء تكون لوجهة سير واحدة والخطوط البيضاء لوجهتين معاكستين",
            "‏الخطوط البيضاء تفصل السيارات المتجهة بنفس الإتجاه في حينن الصفراء تفصل السيارات التي تسير بوجهتين معاكستين"
        ],
        "answer": "‏الخطوط البيضاء تفصل السيارات المتجهة بنفس الإتجاه في حينن الصفراء تفصل السيارات التي تسير بوجهتين معاكستين"
    },
    {
        "question": "‏يمنع الوقوف والتوقف على رؤوس المرتفعات وعلى المنعطفات والتقاطعات والمستديرات والإشارات الضوئية حنى مسافة:",
        "options": [
            "‏متر 25",
            "‏متر 30",
            "‏متر 50"
        ],
        "answer": "‏متر 25"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة :",
        "options": [
            "‏نقل زجاجات أو عبوات كحول منتهية الصلاحية",
            "‏نقل زجاجات أو عبوات كحول مقفلة من مصنعها داخل المركبة ",
            "‏نقل زجاجات أو عبوات كحول غير مقفلة مصنعها داخل المركبة "
        ],
        "answer": "‏نقل زجاجات أو عبوات كحول غير مقفلة مصنعها داخل المركبة "
    },
    {
        "question": "‏على المركبات التوقف أو الوقوف:",
        "options": [
            "‏على الخطوط البيضاء المخصصصة لعبور المشاة",
            "‏بعد الخطوط البيضاء المخصصصة لعبور المشاة",
            "‏قبل الخطوط البيضاء المخصصصة لعبور المشاة"
        ],
        "answer": "‏قبل الخطوط البيضاء المخصصصة لعبور المشاة"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة :",
        "options": [
            "‏السير على الخطوط البيضاء",
            "‏السير بين الخطوط البيضاء",
            "‏تجاوز الخطوط المتقطّعة البيضاء"
        ],
        "answer": "‏السير على الخطوط البيضاء"
    },
    {
        "question": "‏إذا كان المسلك محدداً بخط أصفر متقطّع محاذ لخط أصفر متواصل:",
        "options": [
            "‏يمكن اجتياز الخطين من ناحية الخط المتواصل ويحظّر الاجتياز من ناحية الخط المتقطّع",
            "‏يمكن اجتياز الخطين من ناحية الخط المتقطّع ويحظّر الاجتياز من ناحية الخط المتواصل",
            "‏يحظر اجتياز الخطين من ناحية الخط المتقطّع ويحظّر الاجتياز من ناحية الخط المتواصل"
        ],
        "answer": "‏يمكن اجتياز الخطين من ناحية الخط المتقطّع ويحظّر الاجتياز من ناحية الخط المتواصل"
    },
    {
        "question": "‏على السائق أن يعطي أفضلية المرور:",
        "options": [
            "‏للسيارات",
            "‏للشاحنات",
            "‏للمشاة"
        ],
        "answer": "‏للمشاة"
    },
    {
        "question": "‏في الطرقات ذات الإنحدار القوي حيث التلاقي مستحيل تكون أفضلية المرور للسيارات:",
        "options": [
            "‏وبحسب شكل الطريق",
            "‏المتجهة صعوداً",
            "‏المتجهة نزولاً"
        ],
        "answer": "‏المتجهة صعوداً"
    },
    {
        "question": "‏يجب المحافظة دائما على مسافة أمان داخل المدن:",
        "options": [
            "‏ثانية",
            "‏مترين",
            "‏ثانيتين"
        ],
        "answer": "‏ثانيتين"
    },
    {
        "question": "‏داخل المستديرة تكون دائما الأفضلية:",
        "options": [
            "‏للسيارة الأتية من جهة اليسار ",
            "‏للسيارة الأتية من جهة اليمنى",
            "‏للسيارة داخل المستديرة"
        ],
        "answer": "‏للسيارة داخل المستديرة"
    },
    {
        "question": "‏يمنع التجاوز داخل الأنفاق ذات ",
        "options": [
            "‏المتعددة الاتجاهات",
            "‏الاتجاهين",
            "‏الاتجاه الواحد"
        ],
        "answer": "‏الاتجاه الواحد"
    },
    {
        "question": "‏عند وجود أشغال عامة يجب على السائق ",
        "options": [
            "‏إضاءة انوار السيارة ",
            "‏السير بسرعة",
            "‏تخفيف سرعة مركبته"
        ],
        "answer": "‏تخفيف سرعة مركبته"
    },
    {
        "question": "‏يجب جلوس الأطفال دون سن الخامسة على",
        "options": [
            "‏حضن الأهل",
            "‏المقاعد الخلفية ",
            "‏المقاعد المخصّصة للألطفال"
        ],
        "answer": "‏المقاعد المخصّصة للألطفال"
    },
    {
        "question": "‏في حل الإقتراب من تقاطع، تكون الأفضلية دائماً للسائق القادم من جهّة:",
        "options": [
            "‏داخل التقاطع ",
            "‏اليسار",
            "‏اليمين"
        ],
        "answer": "‏اليمين"
    },
    {
        "question": "‏يجب على السائق خلال التجاوز عن دراجة هوائية او دراجة آلية أن لا تقل المسافة الجانبية للتجاوز عن :",
        "options": [
            "Cm 65",
            "Cm 70",
            "Cm 75"
        ],
        "answer": "Cm 75"
    },
    {
        "question": "‏يجب على السائق خلال التجاوز عن سيارة او مركبة اخرى, أن لا تقل المسافة الجانبية للتجاوز عن:",
        "options": [
            "Cm 45",
            "Cm 50",
            "Cm 60"
        ],
        "answer": "Cm 50"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر على السائقين عرقلة سير المركبات من خلال:",
        "options": [
            "‏التوقف البطيئ",
            "‏السير على الطريق دون السرعة المعمول بها",
            "‏التوقف المفاجئ بدون سبب مشروع على المعبد"
        ],
        "answer": "‏التوقف المفاجئ بدون سبب مشروع على المعبد"
    },
    {
        "question": "‏في حال التلاقي على طريق ذو اتجاهين يكون التراجع إلى الوراء:",
        "options": [
            "‏للمركبات الثقيلة مقابل المركبات المنفردة",
            "‏لمجموعة المركبات مقابل المركبة المنفردة",
            "‏المركبة المنفردة مقابل مجموع المركبات "
        ],
        "answer": "‏المركبة المنفردة مقابل مجموع المركبات "
    },
    {
        "question": "‏في حال كان التقاطع مؤلفاً من ثلاثة تفرعات, تكون أفضلية المرور:",
        "options": [
            "‏للسائق المتجّه على الطريق التي يشكل اثنان منهما طريقاً مستقيماً",
            "‏للسائق الأتي من جهة اليمين",
            "‏للسير على الطريق بحذر وبروية"
        ],
        "answer": "‏للسائق المتجّه على الطريق التي يشكل اثنان منهما طريقاً مستقيماً"
    },
    {
        "question": "‏في حال عدم وجود لوحات تحدّد السّرعة, تكون السرعة القصوى المسموح داخل لمناطق المأهولة:",
        "options": [
            "‏40  كلم / س ",
            "‏50  كلم / س ",
            "‏60  كلم / س "
        ],
        "answer": "‏50  كلم / س "
    },
    {
        "question": "‏يمكنك الرجوع إلى الوراء على الأوتوستراد، في حال كان المفرق قريب بمسافة:",
        "options": [
            "‏امتار 10",
            "‏امتار 20",
            "‏لا يمكنك الرجوع إلى الوراء بتاتا"
        ],
        "answer": "‏لا يمكنك الرجوع إلى الوراء بتاتا"
    },
    {
        "question": "‏يوضع مثلث التحذير امام او خلف المركبة تبعاً لوجهة السير، في الطرقات العادية على مسافة:",
        "options": [
            "‏متر 20",
            "‏متر 30",
            "‏متر 40"
        ],
        "answer": "‏متر 30"
    },
    {
        "question": "‏يوضع مثلث التحذير امام او خلف المركبة تبعاً لوجهة السير,األتوسياد  الأتوستراد على مسافة:",
        "options": [
            "‏متر 50",
            "‏متر 60",
            "‏متر 70"
        ],
        "answer": "‏متر 50"
    },
    {
        "question": "‏على المشاة اعتماد الأرصفة أو الممرات أو الجسور المخصّصة لهم ضمن مسافة:",
        "options": [
            "‏متر 130",
            "‏متر 150",
            "‏متر 170"
        ],
        "answer": "‏متر 150"
    },
    {
        "question": "‏عندما تتسبب بحادث ولو مادي:",
        "options": [
            "‏يحق للسائق الهروب وعدم تحّمل المسؤولية",
            "‏يجب على السائق أن يقف ويقوم بالاجراءات المناسبة",
            "‏متابعة السير"
        ],
        "answer": "‏يجب على السائق أن يقف ويقوم بالاجراءات المناسبة"
    },
    {
        "question": "‏يجب أن لايتعدّى عمر اللإطارات:",
        "options": [
            "‏أربعة سنوات من تاريخ صنعها أو 1.6 ملم سماكة الغوما أيهما قبل",
            "‏خمسة سنوات من تاريخ صنعها أو 1.6 ملم سماكة الغوما أيهما بعد",
            "‏ست سنوات من تاريخ صنعها أو 1.6 ملم سماكة الغوما أيهما قبل"
        ],
        "answer": "‏ست سنوات من تاريخ صنعها أو 1.6 ملم سماكة الغوما أيهما قبل"
    },
    {
        "question": "‏في حال تعطّل أضواء المكابح:",
        "options": [
            "‏تُحتجز السيارة",
            "‏تعتبر المخالفة من الفئة الثانية",
            "‏كلّ ما ورد أعلاه"
        ],
        "answer": "‏كلّ ما ورد أعلاه"
    },
    {
        "question": "‏عندما تكون الأشارة الضوئية خضراء أثناء ازدحام السير على مستخدمي الطرق:",
        "options": [
            "‏السير ببطئ لعدم عرقلة السير",
            "‏عدم تجاوز الإشارة الضوئية الخضراء لعدم عرقلة السير",
            "‏تجاوز الإشارة الضوئية الخضراء بسرعة"
        ],
        "answer": "‏عدم تجاوز الإشارة الضوئية الخضراء لعدم عرقلة السير"
    },
    {
        "question": "‏يمكن استعمال وكالة بيع مركبة لمدة لا تتعدّى:",
        "options": [
            "‏الشهر الواحد",
            "‏الثلاثة أشهر ",
            "‏الشهرين"
        ],
        "answer": "‏الشهرين"
    },
    {
        "question": "‏الخطوط المتقطعة في وسط الطريق:",
        "options": [
            "‏يمكن السير عليها",
            "‏يمكن اجتيازها",
            "‏لا يمكن اجتيازها"
        ],
        "answer": "‏يمكن اجتيازها"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر تجهيز كافة أنواع المركبات في مقدمتها بأضواء:",
        "options": [
            "‏من غير اللونين الأزرق أو الأصفر",
            "‏من غير اللونين الأبيض أو الأصفر",
            "‏من غير اللونين الأبيض أو الأزرق"
        ],
        "answer": "‏من غير اللونين الأبيض أو الأصفر"
    },
    {
        "question": "‏ إذا كان المعبّد مقسوماً إلى مسلكين مفصولين بخطوط صفراء يجب على السائق في حال لسير العادي أن:",
        "options": [
            "‏يستعمل المسلك الأوسط",
            "‏يستعمل المسلك الأيمن",
            "‏يستعمل المسلك الأيسر"
        ],
        "answer": "‏يستعمل المسلك الأيمن"
    },
    {
        "question": "‏ذا دخلت طريق سريع عليك:",
        "options": [
            "‏تخفيف السرعة",
            "‏نت تقود بسرعة أقل من السرعة المحددة",
            "‏تقود بسرعة السير الذي على الطريق السريع"
        ],
        "answer": "‏تقود بسرعة السير الذي على الطريق السريع"
    },
    {
        "question": "‏إذا لاحقتك مركبة وأنت على الجهة  اليسرى من الطريق السريع:",
        "options": [
            "‏لاتجاه بمركبتك الى المسرب اليمين معدلاً سرعتك إلى السرعة على هذا المسرب",
            "‏زيادة السرعة",
            "‏ضرب قدمك بتقطع على الكابح لجعلها تبتعد"
        ],
        "answer": "‏لاتجاه بمركبتك الى المسرب اليمين معدلاً سرعتك إلى السرعة على هذا المسرب"
    },
    {
        "question": "‏إذا لم يعمل الكابح خلال السير عليك:",
        "options": [
            "‏بسرعة ضرب الكابح بتردد عالي",
            "‏توقيف المحرك عن الدوران",
            "‏الاتجاه مباشرة إلى مرآب التصليح"
        ],
        "answer": "‏بسرعة ضرب الكابح بتردد عالي"
    },
    {
        "question": "‏في حال سوء الأحوال الجوية:",
        "options": [
            "‏أتقيد بالسرعة القصوى",
            "‏القيادة دون السرعة القصوى وبحسب ظروف الطريق",
            "‏اتقيد بالسرعة القصوى إضاءة المصابيح"
        ],
        "answer": "‏القيادة دون السرعة القصوى وبحسب ظروف الطريق"
    },
    {
        "question": "‏تحتاج مسافة توقف إضافية عند السير:",
        "options": [
            "‏خلف سيارات أخرى",
            "‏لى طرقات جافة",
            "‏على طرقات رطبة"
        ],
        "answer": "‏على طرقات رطبة"
    },
    {
        "question": "‏ُخصّص الأرصفة، عند وجودها:",
        "options": [
            "‏لوضع أي شيء يعيق المنتفعين",
            "‏إيقاف السيارة في حال السماح بذلك ",
            "‏للمشاه وعربات الأولاد والمرضى والمقعدين المدفوعين بالأيدي"
        ],
        "answer": "‏للمشاه وعربات الأولاد والمرضى والمقعدين المدفوعين بالأيدي"
    },
    {
        "question": "‏تشير أنوار المكابح الخلفية إلى باقي السائقين إلى أنك:",
        "options": [
            "‏تدخل في منعطف",
            "‏تخفف السرعة أو تتوقف",
            "‏تبدل المسرب"
        ],
        "answer": "‏تخفف السرعة أو تتوقف"
    },
    {
        "question": "‏على تقاطع أربعة اتجاهات، المركبة التي تمر أولا هي:",
        "options": [
            "‏المركبة التي وصلت أولا ودخلت التقاطع",
            "‏المركبة التي تتجه إلى اليمين",
            "‏المركبة التي تصل أولا"
        ],
        "answer": "‏المركبة التي وصلت أولا ودخلت التقاطع"
    },
    {
        "question": "‏عليك التوقف عند رؤية:",
        "options": [
            "‏ضوء أصفر مستمر ",
            "‏ضوء أصفر متقطع",
            "‏ضوء أحمر متقطع"
        ],
        "answer": "‏ ضوء أحمر متقطع"
    },
    {
        "question": "‏عند استعمال الطريق مع شاحنة من المفيد التذكر بأن الشاحنات:",
        "options": [
            "‏بحاجةلشعاع دائرة أقصر لتتمكن من الالتفاف",
            "‏يلزمها وقت أقل للتجاوز على منحدر",
            "‏تأخذ مسافة أطول من السيارات للتوقف"
        ],
        "answer": "‏تأخذ مسافة أطول من السيارات للتوقف"
    },
    {
        "question": "‏عند الالتفاف إلى اليمين على ضوء الأخضر عليك:",
        "options": [
            "‏تخفيف السرعة بسبب الالتفاف",
            "‏متابعة السير بالمسرب بنفسه ",
            "‏افساح الطريق للمشاة"
        ],
        "answer": "‏افساح الطريق للمشاة"
    },
    {
        "question": "‏يمكن التمنع عن الخضوع لفحص الكحول أو المخدرات:",
        "options": [
            "‏في الحالات الطارئة",
            "‏في حال كان السائق دون سن 21",
            "‏ولا في أي حال من الأحوال"
        ],
        "answer": "‏ولا في أي حال من الأحوال"
    },
    {
        "question": "‏عند السير في الضباب عليك أن تستعمل:",
        "options": [
            "‏نوار الطريق (الضوء العالي)",
            "‏أنوار الضباب و او أنوار التلاقي أو (الضوء الواطي)",
            "‏أنوار الضباب و / او أنوار الطريق (الضوء العالي)"
        ],
        "answer": "‏أنوار الضباب و او أنوار التلاقي أو (الضوء الواطي)"
    },
    {
        "question": "‏عند القيام بمناوره التجاوز على طريق سريع متعدّدالمسارب:",
        "options": [
            "‏لا حاجة لتشغيل الإشارات",
            "‏راقب السير المقابل",
            "‏تأكد من وجود فسحة كافية على المسرب الذي ستتجاوز عليه"
        ],
        "answer": "‏تأكد من وجود فسحة كافية على المسرب الذي ستتجاوز عليه"
    },
    {
        "question": "‏عند دخول منعطف عليك أن:",
        "options": [
            "‏تحافظ على سرعة مركبتك",
            "‏تزيد من سرعة مركبتك",
            "‏ تخفض من سرعة مركبتك"
        ],
        "answer": "‏ تخفض من سرعة مركبتك"
    },
    {
        "question": "‏عند تعطل الإشارات الضوئية عليك:",
        "options": [
            "‏إعطاء الأفضلية للسائق على اليسار ",
            "‏التوقف بانتظار وصول شرطة السير",
            "‏التصرف كأنك على تقاطع من دون إشارات ضوئية"
        ],
        "answer": "‏التصرف كأنك على تقاطع من دون إشارات ضوئية"
    },
    {
        "question": "‏عندما تقوم شاحنة بمناورة التجاوز لمركبتك عليك:",
        "options": [
            "‏تثبيت أو تخفيف السرعة",
            "‏زيادة السرعة",
            "‏تغيير المسرب"
        ],
        "answer": "‏تثبيت أو تخفيف السرعة"
    },
    {
        "question": "‏في حال السير خلف دراجة نارية عليك:",
        "options": [
            "‏السماح للدراجة باستخدام نصف المسرب",
            "‏تجاوز الدراجة على ذات المسرب",
            "‏سماح لها باستخدام المسرب كاملا"
        ],
        "answer": "‏سماح لها باستخدام المسرب كاملا"
    },
    {
        "question": "‏في حال اقتراب سائقين اثنين من تقاطع طرقات وهما قادمين من طريقين مختلفين:",
        "options": [
            "‏يمر كل في طريقه دون إعطاء أفضلية مرور لأحد",
            "‏وجب على السائق القادم من اليسار أن يفسح المجال لمرور السائق الآخر",
            "‏وجب على السائق القادم من اليمين أن فسح المجال لمرور سائق الآخر"
        ],
        "answer": "‏وجب على السائق القادم من اليسار أن يفسح المجال لمرور السائق الآخر"
    },
    {
        "question": "‏قبل تجاوز مركبة أخرى، دخول في منعطف، أو التجاوز عليك:",
        "options": [
            "‏تخفيف السرعة، تشغيل إشارات التنبيه لتحذير السائقين، والتأكد من المرايا",
            "‏تخفيف السرعة وتشغيل الإشارة عند بدء تغيير المسرب",
            "‏تخفيف السرعة، تشغيل الإشارة قبل فترة زمنية كافية تنبيه باقي مستخدمي الطريق والتأكد من المراياو الالتفاف إلى البقع المعمية"
        ],
        "answer": "‏تخفيف السرعة، تشغيل الإشارة قبل فترة زمنية كافية تنبيه باقي مستخدمي الطريق والتأكد من المراياو الالتفاف إلى البقع المعمية"
    },
    {
        "question": "‏ا يجوز للسائق في حال التجاوزات العادية:",
        "options": [
            "‏أن يضايق السائرين إلى يمينه",
            "‏أن يستعمل المسرب الأيسر من الطريق",
            "‏أن يستعمل المسرب الأيمن إلى الطريق"
        ],
        "answer": "‏أن يستعمل المسرب الأيسر من الطريق"
    },
    {
        "question": "‏لمن تعود أفضلية المرور في حال التفاف المركبة و مرور احد المشاة دون وجود إشارة ضوئية؟",
        "options": [
            "‏الذي يمر بسرعة أكبر الذي وصل أولا",
            "‏المشاة",
            "‏السيارة "
        ],
        "answer": "‏المشاة"
    },
    {
        "question": "‏يتكون الجليد بسرعة أكبر على الطرق:",
        "options": [
            "‏المسطحة",
            "‏التي سطحها متعرج وفيه تجاويف",
            "‏التي يقع عليها الظل"
        ],
        "answer": "‏التي يقع عليها الظل"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة:",
        "options": [
            "‏ يسير بغير الاتجاه المحدد",
            "‏يبقى يقظاً و مسيطراً على سيارته بشكل يمكنه من إجراء جميع العمليات والمناورات المتوجبة",
            "‏يتأكد من إجراء التجاوز دون خطر"
        ],
        "answer": "‏يسير بغير الاتجاه المحدد"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة:",
        "options": [
            "‏السير على الجانب الأيمن من الطريق ",
            "‏غسل المركبات على الطريق العام",
            "‏أن يتأكد من إجراء مناورة التجاوز دون خطر"
        ],
        "answer": "‏غسل المركبات على الطريق العام"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة:",
        "options": [
            "‏أن يسير الاتجاه المحدد ",
            "‏يجري المناورة عكس الاتجاه في وسط طريق العام",
            "‏أن يتأكد من إجراء مناورة التجاوز دون خطر"
        ],
        "answer": "‏يجري المناورة عكس الاتجاه في وسط طريق العام"
    },
    {
        "question": "‏يفترض المنطق السليم أن:",
        "options": [
            "‏لا تتجاوز السرعةالقصوى80كلم بالساعة",
            "‏لا تسرع أكثر من السرعة الآمنة لحالة الطريق",
            "‏لا تسرع أكثر من السرعة المحددة"
        ],
        "answer": "‏لا تسرع أكثر من السرعة الآمنة لحالة الطريق"
    },
    {
        "question": "‏يمكنك الخروج عن الطريق لتجاوز مركبة أخرى:",
        "options": [
            "‏ولا في أي حال من الأحوال",
            "‏إذا كانت السيارة التي أمامك تتجه نحو اليسار ",
            "‏إذا كان الطريق أو ممر المشاة يسع سيارتك"
        ],
        "answer": "‏ولا في أي حال من الأحوال"
    },
    {
        "question": "‏يمكنك متابعة السير بانتباه على الضوء الأصفر إذا كنت:",
        "options": [
            "‏دخلت التقاطع",
            "‏تتجه نحو اليسار",
            "‏خلف مركبة عندها الفضلية (مثل إسعاف، دفاع مدني، إطفاء)"
        ],
        "answer": "‏دخلت التقاطع"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على سائق المركبة:",
        "options": [
            "‏السير على الجانب الأيمن من الطريق ",
            "‏إصلاح المركبات على الطريق العام إلا في الضرورات القصوى",
            "‏أن يتأكد من إجراء مناورة تجاوز دون خطر"
        ],
        "answer": "‏إصلاح المركبات على الطريق العام إلا في الضرورات القصوى"
    },
    {
        "question": "‏على السائق أن يلتزم أقصى الجانب الأيمن من الطريق:",
        "options": [
            "‏عندما تكون سرعة سيارته دون السرعة المعمول بها",
            "‏عندما يريد أن يتجاوز سائق آخر",
            "‏عندما تكون رؤية الطريق إلى الأمام كافية"
        ],
        "answer": "‏عندما تكون سرعة سيارته دون السرعة المعمول بها"
    },
    {
        "question": "‏يحظّر على سائقي المركبات، بعد ثلاث سنوات من حيازتهم دفتر السوق، القيادة تحت تاثير الكحول بنسبة تتعدى:",
        "options": [
            "‏غ/ل0.3",
            "‏غ/ل0.5",
            "‏غ/ل0.4"
        ],
        "answer": "‏غ/ل0.5"
    },
    {
        "question": "‏خلال أول ثلاث سنوات من حيازتك على رخصة سوق، لا يجب أن تتجاوز معدل نسبة الكحول في الدم:",
        "options": [
            "‏غ/ل0",
            "‏غ/ل0.3",
            "‏غ/ل0.5"
        ],
        "answer": "‏غ/ل0"
    },
    {
        "question": "‏يحضر على سائقي المركبات أثناء القيادة:",
        "options": [
            "‏ استعمال أي وسيلة من أجهزة الاتصالات",
            "‏استعمال يد واحدة للقيادة والرد على المكالمة باستعمال يد الأخرى",
            "‏ستعمال اليدين للقيادة والرد على مكالمة بواسطة ال Bluetooth"
        ],
        "answer": "‏ استعمال أي وسيلة من أجهزة الاتصالات"
    },
    {
        "question": "‏في حال عدم وجود لوحات تحدّد السّرعة ، تكون السرعة القصوى المسموح بها على الأوتوستراد:",
        "options": [
            "‏كلم/س80",
            "‏كلم/س100",
            "‏كلم/س120"
        ],
        "answer": "‏كلم/س100"
    },
    {
        "question": "‏في حال عدم وجود لوحات تحدد السرعة، القصوى المسموح بها خارج المناطق المأهولة:",
        "options": [
            "‏كلم/س50",
            "‏كلم/س60",
            "‏كلم/س70"
        ],
        "answer": "‏كلم/س70"
    },
    {
        "question": "‏إذا كان  المسلك محدّد بخط متقطّع محاذ لخط متواصل:",
        "options": [
            "‏يسمح للسائق إجتياز الخط المتقاطع إذا كان إلى يساره مباشرة",
            "‏يحَظَّر على السائق: إجتيازالخط المتواصل فيما إذا كان إلى يمينه مباشر",
            "‏يحَظَّر على السائق: إجتيازالخط المتواصل فيما إذا كان إلى يساره مباشر"
        ],
        "answer": "‏يحَظَّر على السائق: إجتيازالخط المتواصل فيما إذا كان إلى يساره مباشر"
    },
    {
        "question": "‏الضوء الأصفر على تقاطع يعني:",
        "options": [
            "‏انطلق",
            "‏خفف السرعة واستعد للتوقف",
            "‏قف"
        ],
        "answer": "‏خفف السرعة واستعد للتوقف"
    },
    {
        "question": "‏ على السائق أن يلتزم جانب:",
        "options": [
            "‏اليسار عندما يريد سائق آخر تجاوزه",
            "‏اليسار من الطريق عندما يقبل عليه سائق آخر من الجهة المعاكسة",
            "‏اليمين من الطريق عندما يقبل عليه سائق آخر من الجهة "
        ],
        "answer": "‏اليمين من الطريق عندما يقبل عليه سائق آخر من الجهة "
    },
    {
        "question": "‏يحظر على السائق:",
        "options": [
            "‏تجاوز سائق آخر من الجانب ألأيسر عندما تكون الرؤية كافية",
            "‏السير على الجانب األيمن، عندما يُقبل عليه من الجهة المقابلة سائق آخر",
            "‏تجاوز الفرق العسكرية وقوى الأمن والمواكب على إختلاف أنواعها و هي في حالة السير"
        ],
        "answer": "‏تجاوز الفرق العسكرية وقوى الأمن والمواكب على إختلاف أنواعها و هي في حالة السير"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على السائقي المركبات:",
        "options": [
            "‏أن يتمهلوا بالسير على الجانب الأيسر",
            "‏أن يسيروا بالإتجاه المحدّد",
            "‏أن يوقفوا محركات مركباتهم عن الدوران بقصد تسييرها في المنحدرات بقوة إندفاعها"
        ],
        "answer": "‏أن يوقفوا محركات مركباتهم عن الدوران بقصد تسييرها في المنحدرات بقوة إندفاعها"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على السائق المركبة :",
        "options": [
            "‏أن يتأكد من إجراء مناورة التجاوز دون خطر",
            "‏أن يسير بلإتجاه المحدّد",
            "‏يجري مناورة عكس الإتجاه (DEMI TOUR) في وسط الطريق العام ضمن المناطق المأهولة"
        ],
        "answer": "‏يجري مناورة عكس الإتجاه (DEMI TOUR) في وسط الطريق العام ضمن المناطق المأهولة"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على السائق أن: ",
        "options": [
            "‏يتأكد من إجراء التجاوز دون خطر",
            "‏يسير بغير الإأتجاه المحدّد",
            "‏أن يسير بالإأتجاه  المحدّد"
        ],
        "answer": "‏يسير بغير الإأتجاه المحدّد"
    },
    {
        "question": "‏يحظر على السائق أن: ",
        "options": [
            "‏السير على الجانب الأيمن من الطريق",
            "‏أن يتأكد من إجراء مناور التجاوز دون خطر",
            "‏غسل المركبات على الطريق العام"
        ],
        "answer": "‏غسل المركبات على الطريق العام"
    },
    {
        "question": "‏على السائق أن:",
        "options": [
            "‏أن لا يأخذ بعين الإعتبار وضعية الطرق وحالتها وكثافة السير",
            "‏يخفف السرعة أو أن يتوقف كلما أوجبت الظروف وخاصة عندما تكون الرؤية سيئة",
            "‏يزيد السرعة عندما تكون الرؤية سيئة"
        ],
        "answer": "‏يخفف السرعة أو أن يتوقف كلما أوجبت الظروف وخاصة عندما تكون الرؤية سيئة"
    },
    {
        "question": "‏على السائق:",
        "options": [
            "‏التلاقي على اليسار ",
            "‏التجاوز على اليسار ",
            "‏التجاوز على اليمين عندما تكون الطريق ذات مسرب واحد"
        ],
        "answer": "‏التجاوز على اليسار "
    },
    {
        "question": "‏على السائق في حال التلاقي :",
        "options": [
            "‏أن يلتزم خط الوسط في حال كانت الطريق مسلك واحد",
            "‏أن يلتزم اليمي من الطريق بقدر ما يسمح وجود سالكين آخرين عليها",
            "‏أن يلتزم ليسارمن الطريق بقدر ما يسمح وجود سالكين آخرين عليها"
        ],
        "answer": "‏أن يلتزم اليمي من الطريق بقدر ما يسمح وجود سالكين آخرين عليها"
    },
    {
        "question": "‏على السائق قبل الشروع بالتجاوز:",
        "options": [
            "‏عدم مراعاة تدابير السير الممكن إتخاذها ضمن المناطق المأهولة",
            "‏أن يتأكد من أن من يتبعه من السائقين لم  يباشربعد مناورة تجاوز مماثلة",
            "‏أن يقوم بالتجاوز حتى  ولو باشر السائق الذي يتبعه بمناورة تجاوز مماثلة"
        ],
        "answer": "‏أن يتأكد من أن من يتبعه من السائقين لم  يباشربعد مناورة تجاوز مماثلة"
    },
    {
        "question": "‏على السائق قبل الشروع بالتجاوز:",
        "options": [
            "‏له أفضلية التجاوز ولو باشر السائق الذي يتبعه عملية مماثلة",
            "‏أن ينبه السائق الذي يريد تجاوزه",
            "‏عدم تنبيه السائق الذي يريد تجاوزه"
        ],
        "answer": "‏أن ينبه السائق الذي يريد تجاوزه"
    },
    {
        "question": "‏عند التجاوز, يجب على السائق أن:",
        "options": [
            "‏لا يلتزم  اليمين  مباشرة بعد التجاوز",
            "‏يستعمل النصف الأيسر من لطريق، على أن لا يضايق ذلك السائرين  في الأتجاه المعاكس",
            "‏يستعمل النصف الأيسر من الطريق, ولو كان ذلك يضايق السائرين في الإتجاه المعاكس"
        ],
        "answer": "‏يستعمل النصف الأيسر من لطريق، على أن لا يضايق ذلك السائرين  في الأتجاه المعاكس"
    },
    {
        "question": "‏يسمح بالتجاوز على اليمين خلافا للقاعدة:",
        "options": [
            "‏في حال أشار السائق بأنه ينوي التوجه إلى اليمين",
            "‏لا يسمح بالتجاوز على اليمين",
            "‏في المسالك والطرقات التي تحتوي أكثر من مسربين، شرط  أن يتأكد سائق أن إنتقاله من مسرب إلى آخر لا يسبب خطراّ أو إزعاجاّ للآخرين"
        ],
        "answer": "‏في المسالك والطرقات التي تحتوي أكثر من مسربين، شرط  أن يتأكد سائق أن إنتقاله من مسرب إلى آخر لا يسبب خطراّ أو إزعاجاّ للآخرين"
    },
    {
        "question": "‏يُحَظّر التجاوز:",
        "options": [
            "‏على يسار المركبة إذا كانت الطريق محددة بخطوط متقطعة ",
            "‏إذا كان الطريق مقسم الى عدة مسالك محددة بخطوط متقطعة",
            "‏على المنعطفات"
        ],
        "answer": "‏على المنعطفات"
    },
    {
        "question": "‏يُحَظّر التجاوز:",
        "options": [
            "‏على الطرقات التي لا تحتوي أكثر من مسرب واحد",
            "‏على الجسور وفي الانفاق",
            "‏عن جهة اليمين في جميع الأحوال"
        ],
        "answer": "‏على الجسور وفي الانفاق"
    },
    {
        "question": "‏يُحَظّر التجاوز:",
        "options": [
            "‏في حال بقاء النصف الأيسر من الطريق حراً",
            "‏اذا كان المقصود تجاوزه يسير على المسلك اليمين للطريق ",
            "‏في حال توقف رتل من السيارات بسبب عرقلة السير او بسبب وجود إشارة بتوقفها"
        ],
        "answer": "‏في حال توقف رتل من السيارات بسبب عرقلة السير او بسبب وجود إشارة بتوقفها"
    },
    {
        "question": "‏يُحَظّر التجاوز:",
        "options": [
            "‏في الحالات التي يسمح فيها شكل الطريق المجال الحرً في عرضه بالتجاوز بسهولة وسلامة تامة",
            "‏إذا كان الطريق مقسم إلى عدة مسالك محددة بخطوط متقطعة",
            "‏عند رؤوس الطرقات المرتفعة إذا كانت الرؤية الى الأمام غير كافية الاّ بشرط بقاء النصف الأيسر من الطريق حراً"
        ],
        "answer": "‏عند رؤوس الطرقات المرتفعة إذا كانت الرؤية الى الأمام غير كافية الاّ بشرط بقاء النصف الأيسر من الطريق حراً"
    },
    {
        "question": "‏اذا نبّهت سيارة من سيارات قوى الأمن او الإطفائية أو الدفاع المدني أو الإسعاف الى اقترابها بواسطة الإشارات وجب على سالكي الطريق الأخرين:",
        "options": [
            "‏التوقف فوراً حيثما وجدوا لتسهيل مرور هذه السيارات ",
            "‏يخفضوا سرعتهم وإذا لزم الأمر أن يتوقفوا أو يتنحوا جانباً لتسهيل مرور هذه السيارات",
            "‏زيادة سرعتهم لتسهيل مرور هذه السيارات "
        ],
        "answer": "‏يخفضوا سرعتهم وإذا لزم الأمر أن يتوقفوا أو يتنحوا جانباً لتسهيل مرور هذه السيارات"
    }
]
